# Task 2.6 

### Description
Формулировка задачи:
1. Составить программу, выполняющую лемматизацию выбранного объемного текста на русском языке,а также подсчет частоты и рангов различных словоформ и лемм.
2. Построить графики зависимости относительной частоты от ранга словоформы и леммы, соответственно.
3. Проверить выполнение закона Ципфа-Мальдеброта

### code
#### import
+ from pathlib import Path
+ from re import findall  
+ from pymorphy2 import MorphAnalyzer
+ from tqdm import tqdm
+ import xml.etree.ElementTree

### run

#### install required libraries
`pip3 install re`  
`pip3 install pymorphy2`  
`pip3 install tqdm`  
`pip3 install xml`  

#### execute
Программа обрабатывает размеченные файлы в формате xml. 
Для проверки работы программы распакуйте архивы из папки data и поместите файлы в корень папки data  

`python3 ex.py`

### data
Содержит все исходные тексты выбранные для анализа



### tables
Содержит статистические данные для анализируемых текстов

### reports
Содержит статистические данные с построенным графиком зависимости ранга для проверки закона Ципфа-Мальдеброта

#### comment
Для корректной работы распакуте архивы